<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Huken&#39;s Blog</title>
    <link>https://Huken123.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Huken&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Aug 2019 08:08:52 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://Huken123.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>破解WIFI密码</title>
      <link>https://Huken123.github.io/post/%E7%A0%B4%E8%A7%A3wifi%E5%AF%86%E7%A0%81/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2019 08:08:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Huken123.github.io/post/%E7%A0%B4%E8%A7%A3wifi%E5%AF%86%E7%A0%81/</guid>
      <description>转载自酷安 @NCHR404 原链接:https://www.coolapk.com/feed/13117608?shareKey=M2NkYzg4MzkzOGM4NWQ0ZmNkYTg~&amp;amp;shareUid=2146247&amp;amp;shareFrom=com.coolapk.market_9.4.1 请保持上一个教程中的那个窗口 就是我让你先别管的那个 别问我是那个 统一回复
自！己！找！(暴躁) sudo aircrack-ng -w Desktop/wordlist.txt Desktop/handshake.cap // ircrack-ng -w &amp;lt;字典路径&amp;gt; &amp;lt;握手包路径&amp;gt;  破解的速度取决于信号强的，CPU运算速度等等，但是最重要的，还是要看老王家的WIFI密码的强度，像123456这种基本上几秒钟就出来了
那么这个时候很多同学会问了，字典路径是啥？ 首先，各位需要了解的是，这个破解方法是暴力破解，事先设置好字典然后一个一个试。比如 字典里面的数值为 1 2 3 11 22 33
那么破解就根据顺序，先用密码 1 连接wifi，密码错误，那么就用2 3 11 22……很无脑，但是是最简单的破解方法
==字典自己找==
或者
安装crunch，输入
apt-get install crunch  安装完成后
crunch &amp;lt;min&amp;gt; max&amp;lt;max&amp;gt; &amp;lt;characterset&amp;gt; -t &amp;lt;pattern&amp;gt; -o &amp;lt;output filename&amp;gt;  ==min= 最小密码长度。 max= 最大密码长度。 characterset= 用于生成密码的字符集。 pattern= 生成的密码的指定模式。 outputfile= 保存字典文件的路径。去掉&amp;lt;&amp;gt;==
注： pattern中可以使用的特殊标记字符(ex.3) [%]插入数字 [@] 插入小写字母 [,] 插入大写字母 [^] 插入符号</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>错题笔记</title>
      <link>https://Huken123.github.io/post/%E9%94%99%E9%A2%98%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2019 07:05:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Huken123.github.io/post/%E9%94%99%E9%A2%98%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无题</title>
      <link>https://Huken123.github.io/post/%E6%97%A0%E9%A2%985/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2019 05:23:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Huken123.github.io/post/%E6%97%A0%E9%A2%985/</guid>
      <description>            这篇文章，没有完成，也不必完成了 或许，未知的，才是美丽吧        　总得到了夜晚，夜深人静的时候，才会有把东西好好记录下来的兴致。并不是矫情，而是在夜里，群友的架子与面子，都会全盘崩溃，无论是谁。
　我不知道，有没有人像我一样，曾在栏前目送昨天的远去——看着钟楼的指针在午夜的十二点荡成一条直线。夜里，是不会有太多人的，很安静。即使是有，大抵也已经深睡了。
　我看见行修楼永不熄灭的几盏灯火，在夜里孤独而安静的闪耀着。我不知道那里是什么，后来别人和我说，有时候我还能看见更多更多游离的火苗。
　我看见天际的几点萤火，正以一定的频率从这边的天际向那边的天际飘去。那是一种隐隐约约的美丽，一闪一闪扑棱扑棱的，让人怀疑是不是一不小心撞入了云海不知所踪。
　夜里真真实实是自然的狂欢，蛐蛐在不知名的地方歌唱时节，青蛙用低沉的语音诉说着生命的故事。庭前的几棵树，在昏暗的灯光中小憩，远远望去，像拍了一张黑白照片。
　偶然地，也许会有一阵惊鸣划破天际。那可能是小树林的幽幽约会被保安所发现了吧。他开着手电筒照你，这个时候你该躲到那些个没有小路的密林深处，他追你用的自行车骑不进去，你的胜利便已奠定三分基础。再来一个兵分两路，说不定就能从保安手里险死还生。纵使不是云雀在歌唱，是夜莺，也似
这篇文章，没有完成，也不必完成了 或许，未知的，才是美丽吧 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雨后有感</title>
      <link>https://Huken123.github.io/post/%E9%9B%A8%E5%90%8E%E6%9C%89%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2019 12:50:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Huken123.github.io/post/%E9%9B%A8%E5%90%8E%E6%9C%89%E6%84%9F/</guid>
      <description>你见过长久的爱情吗？
　那需要相互的信任，
　以及一定的距离。
　因为，
　没有信任，
　或是距离太近，
　便会产生过重的压力，
　和，
　猜忌。
　这，
　便为裂痕埋下了祸根。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>孤独</title>
      <link>https://Huken123.github.io/post/%E5%AD%A4%E7%8B%AC/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2019 22:16:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Huken123.github.io/post/%E5%AD%A4%E7%8B%AC/</guid>
      <description>文／影弦 2019.07.05        　我常常脱下眼镜，
　只为朦胧定格时间；
　我常常在黄昏下眺望，
　只为追逐西下的斜阳；
　如果我昏昏欲睡，
　那也许是我彻夜未眠；
　如果我独坐窗畔，
　那也许是我在暗自舐伤。
　孤独是众人皆醉我独醒的痛苦，
　是众人皆醒我独醉的苦乐。
　它像月夜下幼狼舔舐伤口的寂然，
　像晓雾中银铃于空山独奏的空幽。
　它让你感受到窗边帘纱被骤然掀起的亮白，
　感受到雨打芭蕉断吟古句的墨绿。
　你能望见，
　暖风拂过垂柳的翻飞棉絮，
　也能听见
　细雨打湿窗棂的点点浪花。
　思绪，
　会被风悄悄带起，
　跟随天际的孤云荡漾到这边，
　和那边，
　追随北归的大雁，
　追溯无尽的源头。
　孤独，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无题</title>
      <link>https://Huken123.github.io/post/%E6%97%A0%E9%A2%982/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 23:58:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Huken123.github.io/post/%E6%97%A0%E9%A2%982/</guid>
      <description>唔，怎么说呢，也就在这么一个房间里吧，还是那样子，没变，还是以往地那么乱。外面的小孩子这个时候也兴奋起来了，寒冷的夜晚也有丝温暖。挺热闹的，确实挺热闹的，只不过是他们的罢了。
　有没有人?没有吧，房子里没其他人了，挺安静的，说不定你也可以透过网线来打我的。
　转眼就过去了，终究还是到了这么一个最后的时刻吧。2018，总觉得过的迷迷茫茫的，就想一场梦似的。记得我曾在课堂上偷偷从抽屉里拎出你的手机突然校长从窗边走过真吓得我不轻耶，毕竟那时你是我同桌，我们坐窗边嘛。也还记得那次的早自习下着雨，我在窗边看着出神你在我身后大口大口地吃着河粉然后偷偷望着我别以为我不知道，我那个时候虽然也近视但没现在这么离谱。
　不过，转眼间就物是人非了，转眼间就沧海桑田了，回眸一望，你还在。灯火阑珊，只可惜已被夕露打湿了。
　马上就是新的一年了，我希望自己在这最后的几分钟内能够不冲刺，慢慢地晃悠，迈着四方步，赏赏身遭的美景。哪怕别人都在冲，可是于我而言，他们也不过只是在冲刺罢了。
　与这么一点点文字做伴，吹吹风，看看雨，抚摸夕阳，埋葬落红。用这短短短短的文字，回忆长长长长的时光。如此一来，倒也美哉。
　加油吧，认清楚前方的路，就向前冲吧，勇敢地向前冲吧，不能停，不能停，停了就永远也没有了，胜利，是属于你们的。
　寒风倒没了，喧闹的小孩通也早已回家住宿。而我，困了……
　2018.12.31</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无题</title>
      <link>https://Huken123.github.io/post/%E6%97%A0%E9%A2%981/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Dec 2018 19:42:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Huken123.github.io/post/%E6%97%A0%E9%A2%981/</guid>
      <description>暮色沉沉中下了车， 踏上了回家的征程，却发现路上的景物是熟悉，却也是陌生。曾经的大酒店已经搭上了棚架，昔日的橘猫却也只剩一个空窝，在风中摇摇曳曳。草坪匆匆忙忙地换上了水泥，却也没处理好缝隙的根枝。稀稀疏疏地，与一抹灰白中深处点上一丝绿意。拿着一张红大洋去充话费，刚刚走到曾经的那家店门口，却发现此家早已非彼家。忽然地一想，上一次来此，好像也已是四年前了。逝者如斯夫，不舍昼夜。不知不觉间，好像花儿也换上了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雨</title>
      <link>https://Huken123.github.io/post/%E9%9B%A8/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Dec 2018 14:35:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Huken123.github.io/post/%E9%9B%A8/</guid>
      <description>江南的雨，是那种柔柔的，绵绵的，很密，就像牛毛一样的雨。说是下雨，倒不如说是起了雾，迷蒙的，彼此只看得见个大概。但，又不能说是雾，清风飘飘然拂过，又会带上几丝清露打湿你的面纱。这种雨，无论于植物还是动物，于动物还是人，都是一种说不出的享受。
　午后的雨，尤其如此。
　天大大亮，却是一片洁白中晕开几点阴郁，看不见阳光，天空好像变低了，压在上方，白花花的。雨丝挥挥洒洒然飘在地面上，密密的，看不大清，像是蒙上了一层水帘。人走过，清清凉凉的，像润泽了灵魂。倒也不知，是人故意地撞上去呢，还是雨丝故意地撞上来呢？偶然的有一行雁阵飞过，倒不是人字排开，是一字排开，不知是不是因为看不大清同伴了。
　这条石板路，曲曲折折地蜿蜒向那头，是没有声音的。上头湿了一块，干了一块，深深浅浅的，此起彼伏，怪冷怪冷的。倒也确实如此，沿途走着的时候，总会不自觉低下头来被路边那星星点点冒出的草荇所吸引，好不生生。殊不知，低着头来却暴露了自己最为敏感的脖颈，一个不留神，路旁的小树儿便顽皮地弹出几点泠泠清水，哎呀呀，怪冷怪冷的，抖下一身尘埃。刹时，眼镜就也不再听话，硬生生地从鼻尖脱下，在草丛里打了个滚，沐浴在这无边的雨季中。
　再走走，到了个小池塘，有座小假山，是那种很平凡的很普通的小假山。平日里也看不出有什么奇特，这时再看，呀！雨丝打在山上迷迷蒙蒙的，许是激起了一层水雾吧，围绕着山飘啊飘，像九重天上的袅袅烟云。水从顶部往假山脚下淌，潺潺的，像玉佩玉环轻轻敲击的声音，但又不像，没那么清脆，又有点像，那么的富有美感。当然，假山的脚下自然是池塘啦。雨丝轻轻敲在池塘上面，晕开了一圈又一圈的涟漪，从这头，荡到那一头，又从那一头，荡来这一头。不断的敲击，不断的荡漾，倒也给这小塘激起一点波涛。水下有些许锦鲤，红的，黄的，白的，红黑的，红白的，黄白的，看的不大清，水波在荡漾，只能看个大体的轮廓。如果盯着一条鱼来看，你会发现，它们会从池塘的这一头，眨眼便出现在那一头，像故意的，戏耍着正窥视它们的我。
　说起来，江南的雨，是不大湿的。站在门内望外面，哪怕下的很大，你能看到地上的积水波澜壮阔，但只要一走出去，你就会发现，好像并没有多大感觉，雨丝打在脸上，倒有几分享受。如果是午后，你也许还能看见，楼下的那只橘色的小猫咪，还窝在檐边，伸出一只小爪，仿佛要接住那飘飘然而下的轻雨。如果山边的那只黑白相间的小猫又偷偷翻过围墙来了，你或许还能看见，两只小猫在雾里打闹。跑的悄远些，你就看不清了，大概只能看见一道橘色的身影了。为什么呢，因为黑色的那一道已经被雨丝晕开了。
　不声不息间，上学的钟声已淡淡地飘荡在雨雾中。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为何</title>
      <link>https://Huken123.github.io/post/%E4%B8%BA%E4%BD%95/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Nov 2018 14:59:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Huken123.github.io/post/%E4%B8%BA%E4%BD%95/</guid>
      <description>有时候，总在思考，人生，会有多长，会有多远，会有多近。就这么想着，想着，想着，想着，沐浴忘却了岁月，任瑞雪扰乱三分的亭台，蓦然间回首，赫然间惊醒。倒也不知，是庄周梦蝶，亦或，是蝶化庄周。
　没有来由的，有来由的，也许是西边的云彩，亦或是逐风的红叶，反正就是这般，突突然，便从心底里涌出，在画卷上点上一笔浓墨。  
　我忽然想起，昨日的家长会，接待家长。九个班级的父亲，或母亲，或哥哥姐姐们，聚集在大会场里，听着副校长的陈述。约摸个把小时，前排的家长们已经开始离场了。我们也各自就位，引导着他们去到各自的班级。忽然间，一位身着紫色上衣和下裙的女士出现在我的视野，我看见她了，正准备叫一声，话却提到嗓子眼无法道出，又停下来沉思，我到底想要说什么呢。很熟悉，又有点陌生，肯定曾经在哪里见过，却一时叫不出名字。许久，只得举起了手，向着她的方向打着招呼。她望了我几眼，起初应该也没认出我来，在人群中碰碰挤挤停了下来打量着我。后来应该认出来了，便从人流中靠我这边挤，她的头发还是以前那样斑驳，带着一点文静与沉静。
　终于挤出来了，站在我跟前。她看了看我，眼眸底露出一分难言的惊讶，很快又收敛起来了。惊讶什么呢，是讶于容貌的变化，是讶于气质的沉淀，还是，岁月的流逝，大家都不再不再，像从前，乍一眼看到背影，准，就是你，了呢？
　我不知道。
　那天想了许久，无果。当我洗澡的时候，突然猛地想起，原来是她呀。  
　那天在一本书上看到一个小故事，是这么讲的：如果有一个银行，天天往你的账户里存86400单位财富，而这86400单位的财富不支持结转。也就是无论这86400单位的财富无论你用了还是没有用，到了第二天早上一起来，这笔财富也都不会再出现。既然如此，如何让这笔财富最大化呢，当然是尽可能的使用这笔财富，让这笔财富，尽可能地变成更多的价值。而这笔财富，就是时间。
　书上的寓意大致是说要珍惜时间，合理分配时间之类的。可是，换句话来说，时间不就是一只狡猾的小鼠吗，在你不知不觉间，它就悄悄地溜走了。你这一刻闭上眼，下一刻睁开眼，你也再也再也找不回刚刚那一刻的那一只十分狡猾的从你指间悄悄溜走的小鼠了。
 
　偶然地从QQ里看到这么一段话，来自一位旧友，他是这么说的：
　“我去收拾旧物，一堆玩具士兵在排兵列阵。
　我问:‘你们在做什么？’
　士兵回答:‘我们在等司令回来。’
　我一愣，犹豫了一下，说:‘你们的司令不会回来了。’
　‘司令死了吗？’士兵们问。
　‘不，他只是长大了。’”
  人，会长大，小时候，渴望着长大，长大了，渴望着归真。但是，这是不可能的呀，那该怎么办呢？就只有回忆，回忆曾经的我们。那么，究竟是现实中的我们在渴望曾经，还是曾经的我们在渴望现在，还是，还是，曾经与现实的我们，都在渴望着时间的流逝能慢一些，再慢一些……
　一切，为何，又是为何呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>茫然</title>
      <link>https://Huken123.github.io/post/%E8%8C%AB%E7%84%B6/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 11:46:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Huken123.github.io/post/%E8%8C%AB%E7%84%B6/</guid>
      <description>半个月前，我失去了一个重要的人。我沿着你去时的道路疯狂地寻找你的足迹。而现在，我失去了我的心，我找不到，自己的路了。
　隐居在院内的小楼已经被翻新过了，市政府的人来喷了一层新漆。人大多都搬走了，不久便会有新的人搬进来，大多是一些刚入社会还没有一定积蓄的年轻人，亦或是些儿女成家立业分开了的老父老母。从一开始便住到现在的，大约只有三两户人家了，另外两户已经准备好了。
　也许，只有这棵树，是一直伫立在时间的流逝的长河的吧。依稀想起几分美丽的传言，你说呀，这栋小楼，本就是围着这棵树而建的。现在，也已经算是亭亭如盖了吧。
　我穿起了那件被墨泼洒过的旧衣，捧着友人拜托的书籍，匆匆忙忙地奔赴目的地。厚厚的一打书，竖着捧，也许更能遮掩几分背后的墨丝吧，不过，更重要的，也许是晕开的墨点。
　阳光被叶影剪成碎金，跃动在灰色的土墙上，那是一截旧围墙，上面用水泥和住了一些碎玻璃，近几年刚加上去的。
　忽然地，我站住了。
　路，在哪？
　茫然地站在马路口，熙熙攘攘的车水马龙，匆匆而过的流年过客，我忽然茫然。
　路，在哪？
　一时间，我竟不知该往何处去？我捧着一叠书，孤单地站在那里，阳光灰灰地照在我跟前，微风一点点撩开我的衣脚，该向哪儿去？
　不记得了……便……回去吧……
　可是，回去的路，又去了哪儿呢？
　像是起了雾，又像是被人蒙了一层轻纱，我望不清别人，也望不清自己。望不见来路，也望不见去路。像喝醉的酒鬼一般，又像惊恐的小鹿，迷迷茫茫地到了对岸。
　我看到了一个熟悉的路口，这个路口陌生得让我停下脚步来。这里有一个巨大的变压器，旁边是棵树，树下曾有一只温顺可爱的猫咪。我记得我曾经在这里，开开心心地等一个人。也曾在这里，和另一个人，一起尴尬地撞见了归来的你。如今，这个变压器还是这个变压器，这棵树还是那棵树，只是那只猫咪，已经不见了。
　应该就是这了吧，环顾四周，倒也不见友人的身影。他又去哪了呢？亦或是，我该去哪了呢？还是，我们，都去哪了呢？
　我依旧捧着那一打书，很安静地，站在树下。我相信，站在原地不动，有时是一个绝佳的选择。微风轻轻地从这条路的这头，吹向那头，也不说些什么，像留下了什么，也带走了什么。
　中途有一辆车停在了我的身旁，打了双闪灯，我顿时有些失落，那必不可能是我的友人，他从来都是步行或骑自行车。
　看到了一扇在一楼的小窗户，很小很小，小到只有几缕阳光，能钻进去，斜斜打在灰黑的墙壁上。下面是一张小桌子，像是八九十年代的简朴的红木书桌，桌角亏了一块。
　约莫十来分钟罢，我正准备联系他时，他突然从我身旁闪出来。许是跑过来的吧，不然不会喘着几分粗气。我上下打量着他，他也上下打量着我，互相都想说些什么，却也尴尬地不知应该说些什么。忽然地，想起手里有他拜托的书，便把手里的一捧书籍交到他的手里，用以解开这种怪异的气氛吧。他点了点头，我也点了点头，也只是拍拍肩膀。
　“加油。”
　言罢，就这么相互离开了。
　在路的这头，与那头。
　半路，突然有几分茫然，回头望去，除了熙熙攘攘的人群，就只剩下熙熙攘攘的人群了。
　我突然在想，我该往何方去？
　那些些的墨丝，倒也像裂纹。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>游</title>
      <link>https://Huken123.github.io/post/%E6%B8%B8/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 23:38:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Huken123.github.io/post/%E6%B8%B8/</guid>
      <description>　面对这苍然白纸，一时竟不知该写些何物。面对着尘世的五彩斑斓，心头骤然涌上一抹哀伤。终究是乐观到了头，假象近了末。父亲终究还是这般离去了，没有说一声再见。在被用现代科技从死神手里抢来的时间，像蜡烛般，一点一点地流逝。只要点燃了，便终有燃尽的一刻。手起，镰刀，落。 游塘 这个时候正好在讲评朱自清的《荷塘月色》，便突然起了些兴致一游这传诵多年的美景。 月夜 第一次游，也许正受着中文教师的评注，倒也有几分意思吧。荷叶是墨绿墨绿的，看不大清，一朵一朵地，像宣纸上不小心泼下的正晕开的墨点，又像常开的小伞，也如那一个两个律动的音符，周遭是不知名的蛐蛐在为其伴唱。路灯不大亮，只亲和地晕着几缕微光，勉强照清脚下的路。这条路是鹅卵石制成的，踩在上面，一粒一粒，虽有几分凹凸不平但倒也风趣有致。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>忆</title>
      <link>https://Huken123.github.io/post/%E5%BF%86/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 23:24:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Huken123.github.io/post/%E5%BF%86/</guid>
      <description>　你亲手栽培的金桔结果了，它在等着你，可是你不在了，你总是说它为什么不结果呢。人生总是这般无常，量是转眼一瞬，却恍若隔世。你在那头，我在这头。
　当初的你，被戻气所扰，以致那你五年前所种下的黄皮，惨遭伐腰。如今，它已在枯桩上，涌出一抹新绿。它要证明给你看，可是你不在了。它说，你在哪里呢，只有清风轻轻抚摸着它的稚脸。
　我手持一块石子，奋力一掷，咚的一声，消失在潺潺的流水，没有激起太多波澜。
　我手持一片砖瓦，奋力一抛，咚的一声，沉入湖底，留下了圈圈圆环般的涟漪。
　明亮的月光不知疲倦地撒着光辉，清冷而寂静。我在月下，曲伏着身子，两只眼睛微微闪烁青光，望着远处微风中舞动的青草。
　云彩轻柔地萦绕在我的身周，我轻轻拍打着翅膀，在这天际独自飞翔，唯恐惊扰到难得的静谧。
　哗哗的流水，不停不停地朝着东方的故乡流去，萦绕着丝丝缕缕的桂花香气，沁入心脾。我摆一摆尾鳍，静静顺着流水而下。
　粒粒的碎花，点缀在雨后的土地上，泥土的芳香，悄悄地笼罩在薄雾下的土地。我钻出来望了一眼，又悄悄地缩了回去。
　你说你最爱你家乡的油菜花，一片金黄，在蓝天之下。我想了想，便牵着你的手，踏上那一班于你已是末班的车，静静带着你，再看看那你曾经的向往美丽风光。转眼已是终点站，我轻拾一抹黄土，洒落在这来时的路上，我能看见，你儿时快乐的身影。
　蝴蝶在蓝天下翻飞，你把锄头往身旁一扔，便躺倒在地上，农活终于干完了。不时，你便已经沉沉睡入梦乡，身旁的老牛在不声不息地吃着地头的野草。夜色匆匆忙忙地从天际冒上些许苗头，老牛便哞哞地唤醒你，你醒来了，看到的是红色的晚霞。
　快天黑了，你背着一个背篓独自一人走进茫茫的大山。该捡些明天的柴火了。身旁的小狗崽在兴奋地跑在前面，它从没见过这般场面吧。弯弯的月儿慢慢地爬上天际，黑的快看不见了。你便背着一背篓的枯枝竹壳，快步快步地走出来，小狗崽温顺地被你捧在手里，它睡着了。
　到了，回家了，回到了那座被风雨冲刷了十多年家。外墙是旧的火砖，窗户被新砖封住，不知名的藤蔓攀上二层，又被人从二层剪断，几根蔓在空中飘荡。
　二层已经塌了，我想本来该是有三层的，第三层也许是房室也或许是天面。毕竟还有一个两次转折的木楼梯伫立在风里。我原本想上去，但被阻止了。他们说，太久没人上过去了，不知道这楼梯还能不能用。我想了想，也罢，便在这脚下，抬头仰望这十多年的楼梯吧。留下点空间，给我自己想象这条梯的尽头，该通往何方。
　瓦片碎落了一地，匆匆忙忙清理掉以后又从里面挑出了几块还算完整的。想了想，拿起锄头该把它们敲碎。又想了想，就把它们铺在来时的泥路上吧。家，旁的土地被跳高了造路，下来的地方，是临时挖出来的泥路，雨后，有那么一点的陡，也有那么一点的滑。
　旧时烟囱的位置往下，是一条一条的向下蜿蜒的青苔，岁月静好，它们也在这里安生生活了十来年。不，也许更久了吧，毕竟，那时候，谁家烟囱底下没有青苔呢？想了想，没有去打扰它们，姑且让它们，在岁月里慢慢地，慢慢地，生活着吧。
　夜晚，蛐蛐幽幽地唱着歌，竹叶沙沙地响着，在风里。不知哪里来的一只雄鸡，昂首挺胸地正朝着屋里探头，不过被人一喝，可能被吓到了，就咯咯咯地半跳半飞着跳到了竹林深处，瞪大了眼睛，往这边探望着。
　腕上的石英表总嘀嗒嘀嗒地提示着岁月的流逝，不太喜欢，微微皱眉，便把它摘下了。
　天际已经泛出了一抹鱼肚白，安静祥和。我悄悄地走出门外，采下那竹叶上点点的晨露。微微有点雾，看不大清。路灯准时熄了，迷迷茫茫的，倒有几分朦胧的美感。
　车，来了，这是另一趟车。
　记得，几年前初读龙应台的《目送》时，热泪盈眶，哪怕只是走马观花般地浏览。但现在，再读时，却没有当初的那份感动，有的，只是一份酸楚，还有感慨。
　“所谓父女母子一场，只不过意味着，你和他的缘分就是：今生今世不断地在目送他的背影渐行渐远。你站立在小路的这一端，看着他逐渐消失在小路转弯的地方，而且，他用背影默默告诉你：不必追”。
　如今，我也曾望着你，此生最后一次望着你，从小路的这头，逐渐地走向那一头，望着你的背影，渐渐地融入夕阳，而后步入黑夜。
　但，我想，黑夜的后面，该是黎明吧。
　我在月夜下弹身而起，去追寻那在微风里摇摆的青草。
　我从云雾中振翅飞翔，拥抱那广阔无尽的蓝天。
　我从江水里奋勇一跃，激起那千层叠叠的浪花。
　我在土壤里尽力一冲，破开那千年不变的土地。
　我忽然想起三年前的一件旧事。秋，你带着我去集市买菜，回来的路上忽然撞见十年前的工友。大家都老了，你背已经曲了，他的眼神也已经混浊了。你们就这么站在大道上谈天论地，谈到过去的往事，谈起现在的处境。谈着未来的憧憬，谈到其他工友的状况。平生严肃的你，第一次露出了笑容，是那种不加修饰，发自内心的的笑容。忽然一阵风刮过，金黄金黄的榕树叶子沙沙响着，大把大把的蝴蝶翻飞在你们的四周，随即铺了一地，仿佛整条整条金色的道路，都在无比隆重地为你们做衬底。
　恍然地，我看见，远方，你正和岁月，交谈甚欢。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>路</title>
      <link>https://Huken123.github.io/post/%E8%B7%AF/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 08:51:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Huken123.github.io/post/%E8%B7%AF/</guid>
      <description>　黎明，总是伴随着黑暗。不知不觉就醒来了，没有预兆，就好像本来就应该这样的一般。大城市里难得地拥有一片安静的净土，只听得见自己沉重的呼吸声与不时传来的断断续续的车轧过马路时车轮子与地面摩擦的轰隆声。手机微弱的灯光照射着我，背光的惨白，我一时竟也没法适应。
　空空的大床上，身旁是空空的，没有人。一觉醒来，第一时间是想向这边望，后来再想，倒也总已经是不在了。
　转念一想，总觉得人生无常。转眼一瞬，竟恍若隔世。我记得，我不太记得，是哪一年，我总爱和你在黑夜降临后的被单下窃窃私语，偷偷摸回白日的美丽。再个后来，便已是好几个星期或是接近一个月之前的事情了。放学回来的路上，偶然看到你，正左手抱着你的外孙女，右手举着一台巨大的婴儿车，先抬起左脚，抬起的那一瞬间身体晃了晃，出于本能的恐惧又把左脚放了下去。你感觉有点沮丧，或有点懊恼。于是又一次抬起左脚，这次，成功了，你成功地踏上了第一级阶梯……就这样，默默地，一步，一步地，吃力地向四楼走去。我看到你紧紧咬着牙关，呼吸也成件难事。外孙女未到一岁，倒也活泼地可爱，边辣着你的为数不多的头发边用力地蹦蹦跳跳，企图从你厚实的大手里逃出来。那时，你的病情，也已经到了十分严重的程度了。
　一条石基路，路的那头是家，你在卖力地带外孙女回家，夕阳给你打上了一层厚厚的蜡影。而路的这头是我，微风中的思绪飘向远方。而路的下面，是天真无邪的一些小孩子们，在无忧无虑地，尽情享受着，时光流逝的美丽。
　忽然的，你看见了我，张开口正想说些什么，张得大大的，却没能说些什么，你的外孙女就要哭了。于是，你只得匆匆忙忙地深深看了我两眼，而后就又匆匆忙忙地迈出蹒跚的步子了。我当时，一时竟也不知，该走，或该留。
　许因为是再读龙应台的《目送》，我已无多大当初热泪盈眶的感觉，但依旧是一番酸楚，不由自主地涌上心头。
　“所谓父女母子一场，只不过意味着，你和他的缘分就是：今生今世不断地在目送他的背影渐行渐远。你站立在小路的这一端，看着他逐渐消失在小路转弯的地方，而且，他用背影默默告诉你：不必追”。
　也许，这就是，一点点，看着你，消失在，路的尽头吧。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无题</title>
      <link>https://Huken123.github.io/post/%E6%97%A0%E9%A2%984/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jun 2018 11:47:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Huken123.github.io/post/%E6%97%A0%E9%A2%984/</guid>
      <description>你看世间的花开花落，有没有几分想哭的样子。
　很多时候我们都忘了身边的事情，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无题</title>
      <link>https://Huken123.github.io/post/%E6%97%A0%E9%A2%983/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 10:56:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Huken123.github.io/post/%E6%97%A0%E9%A2%983/</guid>
      <description>蛮不幸的，最后一节课拖了几分钟，下课铃声打起，听着外面的同伴都已经飞奔向车站，我依旧还在尽可能地收拾东西。当我到车站的时候，虽未排起长龙，但车上已经有很多人了——他们已经上车了。
　所幸，最后还有几个小位子可以供人站着，就是下车的那扇门前的几平方，可以挤上两三个人，也还能在路上唠叨几句，打发无聊，哪怕只不过是萍水相逢罢了。
　聊着聊着，总的聊到了一家店。据她说是在我中学路上的一家店。我居然没听过？怎么可能呢。一家小餐饮，在一个十字路口。没有。不可能有，走了三年的老路，不可能有。
　我们就这么一边争论着，一边相伴走着，偶地便走到了一个废置的铺头。
　“这就是那家店，”她说，“这就是我说的那一家，就是这家。”
　我认真地打量着，突然间记忆像洪水一般不知从何处冒出，洋漫在眼底。好像的确曾有这么一家店，只不过平时这个位置我很少有认真地去留意过……
　有时候，人这一生，人与人之间，人与物之间，要么匆匆地经过了青春，要么相伴了一生。谁也记不得谁，谁也想不起谁。只是会在某个突然的时刻，看到了某个突然的景象，记忆就霎时间涌入眼底。
　“哦，你就是那个什么来着？”  夕阳踩着背影，背影被叶影剪碎，她们已经离开了。只剩下我一个人慢慢地在这条曾经踏上过无数次的道路上跺行。总会有那么几分感触，悄悄涌上心头发酵。
　我尤爱一个人散步，带上个手机，拍照用，相机太贵了，也不会用。至于别的，就什么也不带，什么也不管，一个人漫无目的地行走在街头，像那些年流浪在街头的歌者，活得潇洒而放荡。本来是不用带眼镜的，不过最近几年度数加深了，就不得不再带一副眼镜，反倒变得像个四周巡查的干部。
　不需要管认不认得路的，随便走走，随便逛逛，去些你从没见过从没想过的地方，迷路了也不还有警察吗？有时候路过一个车站，便顺意等一辆公交，看看人来人往的马路对面，望着新开的酒吧，酒吧的摇酒师摇滚放荡不失绅士气息，酒管在吧台陪客户聊天，聊到深情处会开怀大笑，窗边那里有个位子，位子旁边是盆栽，永远都是空着的，似乎一直都是为了一个人而预留。只是我没见过，也是一番趣味。
　让心灵放个假，我是从龙应台那儿学来的。摄影这东西，我是从龙应台那里学来的。
　“真正能看懂这世界的，难道竟是那机器，不是你自己的眼睛、自己的心？”
“你未看此花时，此花与汝同归于寂；你来看此花时，则此花颜色一时明白起来，便知此花不在你的心外。”
　摄影于我而言，也不过是在顿悟在感触的那一刻的一个短暂的小记录，只是用来记录下哪一天的哪个时候在哪里发现了什么罢了。沿着人生的大道行走，总会看到高山峡谷，碧海蓝天，面对着它们，难道更重要的是用图片影像去记录下来而不是去细细体味？ 
　差不多到家了，暮色沉沉的飘摇在天边，给我家的小楼点染上几分金红。小楼前的树已经都被砍了，据说已经有十年的树龄了，不知道出于什么原因，也不知道成精了没有？残阳从天的那一边，慵懒地撒进来，穿过小楼前的高楼大厦，从一个特别的角落爬进来。天际还有几分微蓝，不过大多被染成了深红——快落下了。
　想想五六年前我还在这里没日没夜地和小伙伴们疯，我还记得他们说完教会我爬树，可如今他们都已经搬离了。
　我们总会被各种各样的事情所冲激，一个不留神，便你我相隔千里。所以，真正重要的，是珍惜当下，还是细细回味呢？
　我倾向于后者。因为你永远都不知道珍惜，究竟是如何定义的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>